<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>パーソンズ留学記 on Masaki Iwabuchi.web</title>
    <link>http://iwabm.github.io/tags/%E3%83%91%E3%83%BC%E3%82%BD%E3%83%B3%E3%82%BA%E7%95%99%E5%AD%A6%E8%A8%98/</link>
    <description>Recent content in パーソンズ留学記 on Masaki Iwabuchi.web</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://iwabm.github.io/tags/%E3%83%91%E3%83%BC%E3%82%BD%E3%83%B3%E3%82%BA%E7%95%99%E5%AD%A6%E8%A8%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>2ヶ月でTOEFL80点を取る勉強法1</title>
      <link>http://iwabm.github.io/blog/2015/06/03/2%E3%83%B6%E6%9C%88%E3%81%A7toefl80%E7%82%B9%E3%82%92%E5%8F%96%E3%82%8B%E5%8B%89%E5%BC%B7%E6%B3%951/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://iwabm.github.io/blog/2015/06/03/2%E3%83%B6%E6%9C%88%E3%81%A7toefl80%E7%82%B9%E3%82%92%E5%8F%96%E3%82%8B%E5%8B%89%E5%BC%B7%E6%B3%951/</guid>
      <description>&lt;p&gt;アメリカのサマースクールを受講するにあたり、ほぼ唯一準備が必要なのがTOEFLです。&lt;br /&gt;
大学の通常の学位・修士コースの受験より点数は低く設定されており、パーソンズでは79点、SVAでは65点以上が必要になります。アメリカのトップ大学に行くには100-105点が必要と言われているのに比べれば、私が行くパーソンズの80点は簡単に思えますが、TOEFLの試験形式が特殊なため、無勉強ではなかなか届かない点数だと思います。&lt;br /&gt;
TOEFLの攻略ブログは色々な方が書かれていると思いますので、ここでは2ヶ月で80点を取るための勉強法について書きます。それ以上の点数を目標としている方は別の記事を参照ください。本記事では、全体のスケジュール感や勉強時間について書きます。　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;まず前提として、TOEFL受験前の私の英語力ですが、定量的な指標だとTOEICは800点くらいです。&lt;br /&gt;
「くらい」というのは有効期限が切れたスコアしかないためですが、国立大を出たこともあり、大学受験で文法は割ときっちり頭に入っていると思います。ただ海外に住んだ経験はなく、ReadingとListeningはそこそこですが、SpeakingとWritingのレベルは低い、典型的な日本教育の英語で育った人間です。海外1人旅はたまにするので、旅行・日常会話ができる程度だと思います。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そんな私が7月のサマースクールに向け、1月から本格的にTOEFLの勉強を始め、&lt;br /&gt;
- 1月：1ヶ月テキストベースで勉強&lt;br /&gt;
- 2月：最初の受験(&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;1&lt;/sub&gt;)でR17 L17 S15 W20の計69点と悲惨な結果でした。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;そこからまた約1ヶ月勉強を進め、&lt;br /&gt;
- 3月：2度目の受験(&lt;sup&gt;3&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;7&lt;/sub&gt;)でR24 L19 S19 W22の計84点で無事目標に達しました。&lt;br /&gt;
この2ヶ月の中で、ポイントだったのは以下を順に実施することだと考えています。　　&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;とりあえず1回本番を受けてみる&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;試験は早めに予約する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SpeakingやWritingはテンプレートを頭に叩き込む&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;時間感覚を体に刻む&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;勉強しやすい時間を見つけて毎日やり続ける&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;とりあえず1回本番を受けてみる&lt;br /&gt;
極端に言えば無勉強でもいいので、本番をまず受けるのは大事だと思います。私も家で模擬試験を解いたりしている時の感覚では、80点なら突破できるのでは？と思っていたのですが、家でテキストを使う勉強と本番の環境は全く違います。下記のような点で自分のペースを乱されてしまい、自信のあった最初のリーディングセクションが思い通りいかず、後半にもそれを引きずり、最初の受験は散々なものになってしまいました。&lt;br /&gt;
そのため、全然準備が整っていなくても、まず本番を受けてみて、生の感覚を掴むとよいです。テストの予定も無いとだらだらと勉強してしまいがちですが、本番をセットすることで準備にも身が入りますし、1度受けるとその反省から、次へのモチベーションにもつながります。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;「I live in Tokyo..」(試験受けた人なら分かるはず)で集中を乱される&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ヘッドホンやマイクが不調だったりする&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;テキストで問題を解くのとモニタで問題を解くのは全く違う&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;時計のカウントダウンが気になって焦ってしまう&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;試験は早めに予約する&lt;br /&gt;
TOEFLの試験は1ヶ月前でも東京の試験場が全て埋まっているなんてことも多いので、早めに予約は取りましょう。受けたいのに受けられないという状況は一番のストレスです。&lt;br /&gt;
100点を目指して何回も受けている人の話を聞いていると、だいたい1ヶ月ペースで受けるのが勉強のサイクルを作りやすいと言う人が多いように思います。お金はかかりますが・・・&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;SpeakingやWritingはテンプレートを頭に叩き込む&lt;br /&gt;
SpeakingやWritingは問題の形式は決まっているので、短期攻略のためには解答テンプレートを叩き込むことが早道です。&lt;br /&gt;
私は&lt;a href=&#34;http://svlifelog.tumblr.com/graduate-admission&#34;&gt;こちら&lt;/a&gt;で語られているテンプレートをほぼ利用させて頂きました。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;時間感覚を体に刻む&lt;br /&gt;
本番の試験中は時計のカウントダウンが常に表示されるので、思ったより時間がかかったりすると焦ってしまいます。そこで、自分で勉強する際も必ずストップウォッチを横に置き、時間を意識して問題を解く練習をしましょう。特にReadingの1問20分、Speakingの解答作成時間15秒、45秒、解答時間45秒、60秒という感覚は非常に重要です。これはもっと言うと自分が何分で何センテンス読めるのか、何秒で何センテンス話せるのか、という感覚を体に刻むということです。&lt;br /&gt;
Readingは20分からさらに余裕を持って18分程度を目安に解くようにし、第1パラグラフを1分で読むとか、何問目に何分残して入るとか、どんな文章が来ても20分の中の自分のマイルストーン通り進めるようになると得点も安定してくると思います。Speakingもテンプレートを使いながら45秒、60秒で話せるセンテンスはこれくらい、という大体の基準を持っていると、時間に合わせて話しやすいですし、焦らなくなります。&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;勉強しやすい時間を見つけて毎日やり続ける&lt;br /&gt;
私の場合、仕事の繁忙期や出張と重なっていたため、21-22時くらいまで仕事をして、その後家やホテルに帰って勉強していましたが、平日はちゃんと机に向かって勉強する時間は毎日1時間も無かったと思います。帰りの電車でも疲れてテキストを開く気になれなかったのですが、TOEFLは問題のモジュールを小分けしやすく、上記の3,4が頭に入った状態であれば、スキマ時間を活用して試験準備もしやすいと思います。&lt;br /&gt;
私は仕事からの帰り道の最寄り駅から家までの徒歩時間や、帰って湯船に浸かりながら、以下のトレーニングを後半1ヶ月繰り返しました。&lt;br /&gt;
使った参考書は別の記事に書きますが、特にリーディングは場所は風呂とはいえ、時間を計りながら練習し、だんだん時計なしでも回答状況から今10分くらいとか、あと5分くらいといった時間感覚を醸成できたことは大幅な得点アップにつながった1番の要因だと思っています。お風呂は毎日40分くらい入っていることになりますが笑&lt;br /&gt;
私はそもそも物理的な時間が少なかったこともあり、この方法で勉強していましたが、個々の問題ごとの時間感覚をつかめば、それの集合体がTOEFL全体の試験になるので、必ず得点力アップにつながると思います。これに加えて、全体通しての集中力に自信がなかったりする方は全体通しての練習も行った方がもちろん良いと思います。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ipodでリスニングのセンテンスを1個流し、内容を理解する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;スピーキングの問題を1個流し、ぶつぶつ解答を歩きながら答える&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;単語を覚える&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;リーディングの問題を1個解く、もしくは昔やったセンテンスを音読する&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ライティングのテンプレートを復習する、口で言えるようにする&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;以上、書いてみると当たり前なことばかりですが、やはり特効薬は無いので、コツコツと練習の積み重ねが一番大事だと思います。&lt;br /&gt;
次回は私が使った参考書や、各セクションの私の勉強法について書きます。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>デザインのサマースクール選び</title>
      <link>http://iwabm.github.io/blog/2015/06/02/%E3%83%87%E3%82%B6%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AE%E3%82%B5%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%AB%E9%81%B8%E3%81%B3/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://iwabm.github.io/blog/2015/06/02/%E3%83%87%E3%82%B6%E3%82%A4%E3%83%B3%E3%81%AE%E3%82%B5%E3%83%9E%E3%83%BC%E3%82%B9%E3%82%AF%E3%83%BC%E3%83%AB%E9%81%B8%E3%81%B3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;デザインを学ぼうと思った時、色々利用できるプログラムがあります。&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;日本または海外の美大・大学院で学位・修士を取る

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;平日フルタイムまたは夜間、必要期間2 - 4年&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;日本または海外の短期プログラムに行く

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;平日または週末を利用、必要期間1ヶ月程度 - 任意&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;私の場合、今から大学に入り直して学位を取りに行く、というのは期間・費用的にハードルが高く、学位は取れないにしろ、ある程度レベルの高い授業を受けて、短期集中で実践レベルのスキルを身につけられるプログラムを探していました。&lt;br /&gt;
色々調べている中で、日本には大学以上レベルで実践的なContinuing Educationプログラムを実施している美大はほとんど無く、また、せっかくなので日本の外に出て海外のデザインの潮流も知りたいと考え、海外の短期プログラム(サマースクール、Continuing Education)を探し始めました。&lt;br /&gt;
以下が筆者が検討した大学・大学院になります。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;今回最も学びたかったのがグラフィックデザインだったので、そのプログラムを核としつつ、他に興味のあるインタラクションデザイン、サービスデザイン、フォトグラフィーなどで取れるプログラムがあれば取ろうと考えました。（これらのプログラムについては別途記事にします。）&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.newschool.edu/parsons/summer-programs/&#34;&gt;Parsons Summer Program&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
NYやParisなど、Parsonsの校舎のある都市で夏季休暇中にデザインの各種プログラムを受講できるプログラム。&lt;br /&gt;
私が行きたかったGraphic DesignのコースはIとIIがあり、Iは入門講座で、デザインの基本的な考え方やAdobe Creative Suiteの使い方を学び、ロゴやポスターをデザインするコース、IIはAdvancedなコースで、Iのデザインの基本は前提として、実践形式でロゴやWeb、ポスターをデザインしていくコースでした。&lt;br /&gt;
調べた中で唯一実践主体のコースがあり、私は仕事や独学でデザインの基礎の部分やAdobeツールの使い方は知っていたので、このパーソンズのGraphic Design IIのコースを第1志望として考えました。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;時期：Session I (6月)とSession II (7月)の2期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期間：3週間、月-金フルタイム(9:00-12:00, 13:00-16:00)、計90h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コース：Parsonsで有名なファッションをはじめ、建築、グラフィック、プロダクト、ファインアート、写真、デザインマネージメントなど多様なコースがある&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学位：修了するとアメリカの大学の3単位に振替可能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;費用：$3,047&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外の学生の受講要件：TOEFL79点以上、就労ビザ必須&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pratt.edu/academics/continuing-education-and-professional/pro-credit-programs/summer-credit-intensives/&#34;&gt;Pratt Institute Summer Credit Intensives&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
こちらも有名な美大、Prattのプログラム。Graphic Designのコースは入門講座となります。TOEFLなどの要件が無く、手続きが簡単なのは魅力ですが、時間数が少なく、費用も高いのは欠点です。サマースクールを考え始めてから申し込むまで、TOEFLの勉強期間が3ヶ月くらいしか無かったのですが、点数が届かなかった場合はここに行こうと思っていました。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;時期：Session I (5月末-6月)とSession II (7月-8月頭)の2期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期間：5週間、月-木 1日3.5時間(13:00-16:30)、計70h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コース：グラフィックの他ファッション、建築、ファインアート、写真、アートなどのコースがある&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学位：修了するとアメリカの大学の3単位に振替可能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;費用：$4,149&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外の学生の受講要件：特になし&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.sva.edu/special-programs/cdfny&#34;&gt;School of Visual Arts CDFNY Summer Program&lt;/a&gt;
SVAもサマープログラムがあります。SVAのプログラムはデザイン全般、ファインアート寄りという感じで、ブレインストーミングやドローイングなどの授業が多いです。デザイン専攻でない学生が感性を養い、ファインアートに触れるために来る、という印象で、あまり実践的ではないのかなと感じました。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;時期：7月&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;期間：3週間、月-金 1日6時間、計90h&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;コース：Creative Design &amp;amp; Art 1コースのみ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;学位：記載なし&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;費用：$2,400&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;海外の学生の受講要件：TOEFL65点&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;色々なプログラムがありますが、期間と費用を考慮し、サマースクールの場合は基本的にはTOEFLがあれば好きな所へ行けますので、準備は英語に集中して勉強すればよいということになります。&lt;br /&gt;
ということで第1志望をParsonsのGraphic Design IIのコースとして、次はTOEFL79点突破を目指して英語の勉強を始めました。次はTOEFLの短期攻略のための記事を書きます。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Parsons Summer School留学体験記　はじめに</title>
      <link>http://iwabm.github.io/blog/2015/06/01/parsons-summer-school%E7%95%99%E5%AD%A6%E4%BD%93%E9%A8%93%E8%A8%98%E3%81%AF%E3%81%98%E3%82%81%E3%81%AB/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://iwabm.github.io/blog/2015/06/01/parsons-summer-school%E7%95%99%E5%AD%A6%E4%BD%93%E9%A8%93%E8%A8%98%E3%81%AF%E3%81%98%E3%82%81%E3%81%AB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;このカテゴリの記事は、2015年7月から約1ヶ月、アメリカ、ニューヨークのパーソンズ美術大学(The New School Parsons School of Design)にGraphic Designの留学をする筆者が、その1ヶ月の体験を記録をするものです。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;筆者は、修士卒業後IBMのUCD(ユーザー・センタード・デザイン)部門にて、ユーザー視点のWebデザイン、UX(ユーザー・エクスペリエンス)コンサルティングに従事しています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;工学のバックグラウンドを基礎に、一般にはWebやアプリケーションの企画と呼ばれる部分で、Webのコンセプト決めから、ペルソナを利用したコンテンツ設計、情報構造と導線の設計まで、主に「論理的なデザイン」を担当しています。&lt;br /&gt;
しかし現在、デザイン思考やサービスデザイン、アジャイルなど、コンセプトやアイデアを素早くプロトタイピングで実装し、反復しながらものづくりをしていく考え方が進んでおり、人材としても1人で企画と実装、デザインとエンジニアリング、論理的なデザインと感性的なデザインという異なる領域を回遊できるスキルが求められています。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;筆者も1人でそのサイクルを回せる能力を身につけるべく、工学のバックグラウンドを基礎にデザインを学び、クリエイティブの領域にスキルを拡張したいと思いました。そこで、2015年7月から約1ヶ月、ニューヨークのパーソンズ美術大学にてグラフィックデザインのサマープログラムの受講を予定しています。&lt;br /&gt;
筆者は美術の学位は持っておらず、新鮮な気持ちで体験した内容を残せるのではと思い、また、あまりNYのデザイン系のサマープログラムのブログは無く、価値ある情報が残せると思い、留学の記録をしたいと思います。&lt;br /&gt;
今後は以下のような記事を書く予定です。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;留学準備&lt;br /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;学校選び&lt;br /&gt;
　 - 2ヶ月でTOEFL80点を取る勉強法&lt;br /&gt;
　 - ビザや各種申請について&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;留学中～帰国後&lt;br /&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parsonsのデザインサマープログラムと成果物&lt;br /&gt;
　 - NYでの生活と発見&lt;br /&gt;
　 - ビジネス、デザイン、エンジニアリングの関係について&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;何かご意見や問い合わせ等がございましたら、お気軽にコメントください。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>